點解楚漢驕雄啲選角可以咁屈機?

除左大家日講夜講既韓信同埋項羽外
張可頤做女強人簡直一流, 佢既氣質/氣場絕對係做女強人首選
反而果啲李施嬅, 唐詩泳只可以做小女人角色
仲有忠如樊噲既艾威, 魯振順演蕭河

不過我個人最配服都係張良(蔣志光), 一出場真係成個智者咁

呢到有冇巴打好鐘意張可頤
時移世易下, 我諗香港唔會再出到張可頤/ 宣萱/ 鄧萃雯呢啲花旦

張可頤做女強人根本冇得輸
時裝劇代表作有女人最痛, 來生不做香港人, 個角色根本度身訂做
2016年套不懂撒嬌的女人好想佢做女一

項羽封皇號呢場戲拍得好好

蔣志光啲戲真係... 細心睇 8:30 果個眼神

係就係 不過果時成日覺得豬八戒轉左做韓信覺得好怪 成日覺得下？豬八戒帶兵打仗？
雖然豬八戒本身都係大元帥

睇左咁多年TVB, 黎耀祥始終都只係適合做豬八戒/韓信/ 柴九果啲角色, 做小人物一步一步咁爬上去 佢處理得恰如其分

TVB尾水黎啦

呢套戲最大敗北就係打親仗都只係得幾十人, 可能當年BUDGET唔夠? 或者無線度縮

仲有, 啲老臨可唔可以專業D

6:18 夾韓信果條67想點?

Tvb正傻鳩
近幾年完全放棄古裝同歷史劇個優勢
係咪冇錢呀？ 執柒左佢啦

蔣志光，黎耀祥，江華，秋官，張可頤都演技大爆發

主角嘅表情

你覺得係豬八戒做韓信，
但我覺得係泥菩薩做韓信。

韓信係韓信，呢個角色佢應該好俾心機度過

當年有料啲編劇都走9哂啦
李添勝., 張華標呢啲一早退左
試過50點收視既劉家豪兩公婆都係近年先返黎TVB幫手, 但感覺都回哂塘

細心睇下楚漢啲對白, 你會發現同而家啲古裝戲好唔同
足下/ 魯公... 全部都文質彬彬,
好多書面語/古語同埋成語, 但同時又有廣東話特色既口語對白
「霸王? 咩係霸王」

啲眼神真係...

明明唔係好大製作，但係越睇越有味道

好似自從回到三國之後啲古裝戲對白就係咁

講漏左, 陳鴻烈做項伯都係一流

之前tvb 既劇係一種潮流
強到影響埋台灣大陸都會討論，好撚痴線

雖然洗白咗劉邦同埋抹黑咗韓信少少
不過個陣黎耀祥做韓信真係一流

而家啲古裝對白只係將口語變成書面語
我諗以前拍一場淨係諗對白都幾日

可想而知以前無線有幾血汗工場
恃住自己做獨市生意就壓榨員工

不懂有張可頤架咩

唔知點解覺得個陣黎耀祥d戲好過依家

重睇咗好多次

好想佢做女一
係未唔識字啊??

唉講下講下佢都五張野, 上面提到果幾個花旦到而家都係單身
仲有未講既余詩曼
究竟女人要成功, 係唔係一定要放棄家庭?
張可頤係咁, 余詩曼, 鄧萃雯. 十好想佢做女一

係未唔識字啊??

唉講下講下佢都五張野, 上面提到果幾個花旦到而家都係單身

仲有未講既余詩曼

究竟女人要成功, 係唔係一定要放棄家庭?

張可頤係咁, 余詩曼, 鄧萃雯. 宣萱又係咁

佢做親都女強人

佢除咗某幾個角色特別出色，其他似係hea做

當年張可頤都35歲, 點解仲可以咁正?

Feel到佢嗰種小氣

早期小角色幾突出
大頭綠衣鬥殭屍

韓信先係黎耀祥既巔峰

夠中二病既軍事天才

冇睇過

睇幾分鐘已經好有劇味

最好笑係當初選角係搵劉松仁做劉邦秋官做項羽,真係好唔夾
女主角搵陳慧珊做又做唔到虞美人果種美

配角又係爭好遠,搵酈食其去做范增又搵范增做張良

btw雖然唔好睇但會期待秋官同劉松仁做對手戲

劉松仁做勾踐唔差

可惜劇本太垃圾
完全靠演員演技carry

秋官做得到劉邦嗰種陰險小人feel 劉松仁咁正氣應該難啲

宣萱好戲過張可頤喎

以前韓台偶像戲影響未係咁勁

拍古裝歷史戲可以真係用歷史同戰爭做主線，劇力萬鈞好多

而家中韓古裝片製作雖然勁好多，但套套都係走史詩式浪漫路線，一定要靚人靚景，但劇情拍出嚟感覺硬係爭啲

睇吓大陸d古裝劇d production先啦
而家tvb拍出嚟俾人笑就有

係咪想倒米

劉松仁可以做王者,但個人感覺太正氣做唔到劉邦果隻市井

不過當初秋官都係做楚留香做到深入民心,連平時上台唱歌都有浸俠氣,估唔到做流氓又做得幾出色

好慘好慘

佢哩部係做得幾好

呢套真係經典 成日都想番睇

入蜀做天下。兵馬大元帥 破三秦 揚名立萬

仲有之後戰車陣..

Exac7ly

呢套冇記錯係講劉邦冇料，靠呂后推動佢

兩個都o la

你啱，而家出呢啲製作，只會笑大人個口
雖然演技出色

但係佢嗰種演法同江華比真係有時代感

張可頤既呂后真係做得超好 其實4個都做得好好

嚴重美化左劉邦
又不停黑化韓信

之後仲有套溏心風暴都好屈

陰險係張可頤適合過宣萱嘅

大眾化

好撚垃圾喎

打和啦

暖男爸爸

補返LINK

秋官做劉邦完完全全係將丁蟹嗰種無賴copy去劉邦嗰度完全冇嗰個違和感
不過劇本真係將劉邦講到太過有仁義道德
歷史上睇最早撕毁鴻溝和約嗰個係佢
劇本講都係韓信張良嗰啲逼佢撕毁和約咁

反而虞美人就真係成個花瓶咁
唔係好覺有呢個人

我覺得丁蟹唔完全係劉邦

以前成個東亞得香港同日本係自由社會
台灣,大陸,南韓全部封閉社會
所以咪咁勁
依家開放晒,人地人口又多,有多好多budget

呢d唔洗度，你搵個中文系畢業生都夠做，根本係請人求其

丁蟹嘅其中一個特質啫
唔知點解睇親佢同項羽嗌交好好笑

楚漢係尾水既開始, 楚漢班人都係進入中年, 溏心果班剛剛開始已經係尾水既尾水

已經好大嘅場面，對比吓近年既回到三國

溏心風暴只不過係咁啱有個新馬師曾啲例子比佢哋照板煮碗抄錄過去啫

勁鐘意張可頤
久唔久就會loop佢啲劇
珠妹真係可愛到痴線

依家啲所謂花旦嘅戲路全部都差唔多
以前嗰啲真係咩角色都做得到
你唔會覺得係同一個人嚟

其實劉邦一開始比韓信個位已經好撚高–––韓信隨札

外篇一：漫談歷史劇改編
後世戲劇小說改韓信入漢﹐頗見用心。

《楚漢驕雄》唔少情節都按明代小說《西漢演義》所改﹐亦有比《演義》改得更出色既地方。
例如小說裡韓信同陳平係屋企辭別﹐之後一大串野﹐最後安然到南鄭。電視劇則改成陳平明追韓信﹐用沒羽箭射佢﹐暗放佢走﹐九死一生﹐情節更加緊湊有力。(當然陳平同范增結怨一幕相當戇鳩)
對於韓信做治粟都尉﹐《演義》詳細講述韓信點樣「推陳出新」同管理人才﹐如此博得蕭何欣賞﹐補充了歷史的空白處。
否則你史記得一句「何奇之﹐上未之奇也」﹐演條春咩?

好多人好中意屌電視改編唔岩歷史﹐實在係唔明白劇作家既工作性質
電視劇﹐始終要就觀眾既水平同口味﹐且看《楚漢驕雄》的官方介紹：
「秦末動盪之世，最矚目的莫於劉邦（鄭少秋）和項羽（江華）。羽有一班賢士良將在身邊，但他剛愎自用，忠良逐一求去，相反邦知人善任。邦妻呂雉空有大志而無實現之望，當她看出邦非池中物便將希望寄託在他身上，羽身邊亦有清麗美女虞姬。」
讀過書、覺得自己比較聰明既人一定會鬧﹐頂你個肺﹐咁嚴肅既歷史﹐你介紹到8點檔咁?但劇作家明顯諗得更深：7、8成既觀眾﹐其實都唔知邊個係劉邦同項羽。TVB重要係每集之前介紹下歷史故事先！

你睇《楚漢驕雄》第一集﹐第一個鏡頭就係劉邦老去﹐呂氏專政。劇作家絕對明白當時史實非常複雜、血腥。但佢仍然要做簡化﹐咁劉邦既性格簡化成無賴，將韓信簡化成野心家。咁樣觀眾先接受到﹐戲劇先可以傳遞到其他方面更深既信息。(例如﹐成年人睇《楚漢驕雄》﹐自然就會諗酊劉邦係咪真係咁仁義﹐定係佢別工心計)

小說戲劇改編史實﹐有亂改﹐有戲說﹐有細改。改得好唔好﹐還要睇具體情況而定。一有不合史實就鬧﹐咁你不如睇史書﹐唔好睇電視啦。

(《神雕俠侶》入面﹐襄陽史實係沿河建城﹐邊撚到擺到十萬元軍。但金庸明知係咁都照改﹐有條友追住佢黎鬧。結果?個名流傳落去既係金庸﹐鬧佢條友唔查都唔知叫咩名)

陳慧珊個樣係知性同把聲好聽 但唔算靚
演下律師醫生呢d專業人士就入形入格
但古裝就未必啱佢

你講啱咗 就係無錢古裝呢啲唔燒錢拍唔好嘅tvb依家仲點拍

佢上左年紀之後就 總係有一種尖酸刻薄嘅老女人feel 有種怨婦味

唔搵江華做唔到項羽，鄭少秋做項羽我硬係覺得唔似

暖男爸爸 做中上流女強人都好有feel

掉返轉，吳美珩真係tvb古裝第一人，無出其右

講野君

50點收視喎
好似係最高紀錄

因為佢病完出返嚟做嘅都係女強人
其實佢絕對做到小女人
但唔知咁啱搵佢都係呢類劇情定點啦

點解冇人講陳平？林韋辰完全早出左陳平個種牆頭草既陳平

其實佢做劉邦都膠膠哋
好似個弱智咁

其實佢演現代劇都ok
佢以前妙手仁心個時個女醫生look都好靚好有氣質
而家tvb候生個堆好多mk味太濃
專業人士個d職業劇跟本演唔到

好正

成部最差就係韓信

我有諗過演嘅角色關唔關事 因為鄧萃雯都有啲 不過萱宣都演女強人多 但係都唔會有呢種閪女人feel

口齒伶利

【秦區國安法】深藍老豆老母翻睇tvb套楚漢驕雄

之後都開過post講呢套

時代唔同咗了，以家啲專業人士都勁多mk ，以前啲專業人士至少都斯斯文文

仲有，我以前細個成日都覺得湯盈盈、姚樂怡、姚瑩瑩係同一類既演員，今套戲，應該係唯一有齊佢地三個既👍

會員編號：159876
會員名稱：超級星期六
註冊日期：2017年11月25日

【⚠️】
事蹟：對連基本人權都沒有的在囚手足冷嘲熱諷「全世界都係欠左佢地，佢地就係岩撚曬」。
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：佢對住緬甸人比軍隊打到流血嘅相表示「畫面好睇最緊要，抗爭不忘打卡
」
詳細來源：

正牌黃世澤(#385161)同交加街38號(#389613)係藍廢甴(廢甴老師)連登AC，現已列為連登最強五毛，解除條件為：
1: 從五毛list移除所有手足，包括暴動罪成手足「椰子是無辜的」，將真五毛狗、藍屍狗、曱甴留低，並且將自己個名放落五毛list第一位
2: 提交旅行證件資料頁
3: 繳交50BTC行政費用

P.S. 被標記為【⚠️】唔一定係五毛，但一定係戇鳩(部分出自power_off嘅on9list)，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

有無得投訴呢d 白卡佬，阻住正常討論

個個位最多都係扮用力阻止佢
咁韓信又有掙扎
個樣交戲又唔似雜兵

古裝稍為大場面啲都燒好多錢

你上左老鳳list 同poweroff on9 list，同埋我點睇你都唔係無辜喎

後期古裝咪又係做D 後宮 師奶鬥爭

你麥水，洗咩同你交代，你都on9
真係痴得好徹底

講真當年視帝祥係演技搭救叫勉強做韓信

但論選角係麻麻
韓信係有國士無雙既氣勢

成語動畫廊咁 都吹奏

唔想見到我咩？
明白嘅，唔好上連登囉，quit連登囉

你講到佢只係做女二咁

覺得佢好靚
特別係天地男兒 地獄天使嗰陣
同期花旦之中 佢最個樣最有女人味同氣質

係咪集數唔夠？
硬係覺得韓信同劉邦既互動怪怪地
一時又好喊哂口煽情咁傾計
一時韓信又理鳩得劉邦死

講得好好

韓信中二病係咁

你唔見連登仔都係一時慶高采烈勿分化, 一時怨婦咁偽黃又盛乜都屌

d語氣同表情唔知點解好似喜劇之王個龍少咁

最尾劉大哥項老弟明明和好如初 幾時再可以一齊捉棋

張可頤真屈機
寶珠個陣PURE到

美味天王 茶是故鄉濃 呂四娘

楚漢驕雄同金枝慾孽 超認真 又得

劉邦你呢個貪財好色之徒

咁都捉到一隻，cls

配角命，就算柴九都係做配角下把

呂雉開頭欣賞項羽想同佢一齊唔到

要去到後世做呂四娘先可以同雍正一齊

韓信用兵 多多益善
型撚到......

d嗌交爭產戲，啱d C9，唔啱我。

依套好睇，我重睇咗幾次

笑左
但套野係00年

呢個開場真係好有教育意義, 就算唔係讀歷史都容易理解好多

九五皇帝

呢套劇屈到癲
韓信世界第一

係你理解能力有啲問題

張良贈劍同韓信登壇拜將個兩場戲好撚好睇

項少龍返古代, 用趙盤取代秦始皇
膠毒綠左呂不韋
秦始皇殺膠毒
膠毒之前姦左烏廷芳, 生左項羽 (項少龍以為佢生)
呂雉(可能係呂不韋後人) 追項羽不遂, 出爾反爾殺項羽
項羽殺人太多, 去到唐朝要取西經還債
清朝呂四娘 (呂雉後世) 再殺一齊雍正(項羽後世), 捲入左漩捲就一齊左
智叔搵項少龍返古代還秦始皇登基

如果劉松仁做劉邦效果應該會好過鄭少秋做，鄭少秋除左無賴似之外，個角色似d廢o既傀儡廢帝，反而劉松仁真係似隻老狐狸

張可頤超好戲又靚
勁鍾意佢做呂四娘

指鹿為馬唔出得街

韓信投胎做豬八戒

仲有雍齒呢個小人 其實都好入戲

睇返以前啲報導都係話佢串架
真人係閪女人唔出奇

最岩做啲小人得志既角色

威

柴九都係

carry到女強人嘅演員唔多
唔通叫唐屍做女強人咩
張可疑扮可愛扮女強人都得
寶珠

韓信太小器, 出爾反爾
要下世做隻豬!

姜子牙

最後一套cctvb自己拍到既真古裝劇

竟然冇人講鄭少秋，如果搵人頂佢，邊個會更勝任？

大陸拍一啲嚴謹的歷史劇係會請教返讀歷史的專家

劉松仁無業樓民都好地踎喎

林韋辰做岑日禮慢慢黑化又係好正

項老弟!

虞姬!

諗起大陸套楚漢
喺度背三字經
仲有同皇帝講陳勝吳廣「起義」

劉松仁做應該會show到佢先係最奸

劉邦唔係啲叻人 但擅於用人和權術 所有人包括跟佢班功臣都係佢棋子

最聰明既張良選擇當年范蠡咁歸隱 蕭何就選擇自污

撚有錢咩。之前d 古裝馬都冇隻

有才無德
但最得劉邦寵信
最後誅滅咗呂氏做權臣

我覺得佢做韓信幾好
歷史上外表都唔係好 又矮（好似係）
到後尾做左大將軍之後。唔出兵幫漢王。用兵 用計 樣樣都演得好正

我好中意江華，但佢呢套稍為擠眉弄眼左少少，太chok
反而做開下把/ 乸型/鹹濕賤格嘅黎耀祥喺呢套同鐵血鏢局真係令人耳目一新

秋官做劉邦真係經典

劉邦搵秋官做又係好正

節目巡禮果陣係搵劉松仁。我覺得佢個樣望落有料d 又冇咁信人冇咁nice

都係秋官正

劇本就係要做嗰種懦弱feel

我都係喎

做唔到韓信果種想反又唔反既心態喇…

果陣拍埋張可頤點樣殺戚姬都幾正

歷史上韓信係高佬，不過唔靚仔

歷史只係講韓信高大，冇講佢個人有氣勢
演員就係要演個角色俾觀眾感受到個角色嘅思想

Fyy定大小姐？

劉松仁喺爭霸做偽君子好正
秋官就係徹底被無賴，都好正

一定係劉松仁，唔通搵金城安咩

歷史都講韓信愛面子

知道啦

做男一硬係發探唔到

至尊

祥仔,一直演技有殺氣,可試做項羽

蔣志光,做得幾似,文官氣質/睇穿人心/知所進退能力

秋官,做得唔夠貪財好色/見利忘義/收買人心

馬神做吳王夫差點睇

老狐狸咪啱做勾踐
復國後誅殺功臣
好彩范蠡走得快

嗰陣劉松仁係劉邦，項羽係秋官

韓信據聞係條毒撚

不擅交際

劉松仁太正氣，一係就奸到出汁

魯振順都係覺得佢做緊比干，進諫個時準備挖心

好似係。諗起如果秋官叫虞姬
笑左

講起呢套，馬德鍾做夫差直頭係fit

佢演得好忠誠。d 步處又穩 令人好放心

但好過江華啲，江華都係略嫌嘛係爭大隻眼
馬德鍾都有英明神武外少少猶豫不決拖泥帶水，可能同個人有關

張良真係好正
劉邦分封土地，佢話唔要，劉邦死都要佢要，佢就話咁分個我地相遇嘅地方就算

劉松仁做唔到劉邦嗰種市井無賴感覺
係咪關氣質事

佢本身講野斯文
項羽個霸氣咪要chok出嚟

張可頤好戲啲喎
來生不做香港人真心高汁
宣萱依加好似面癲咁

但韓信應該冇反心，想反大把機會

有無人好想現實比張可頤兜頭鬧

秋官個劉邦唔掂
由頭到尾都無咩用
史實帶兵能力,係當時只係輸韓信同項羽

個劇本係劉邦得人心，呂后喺背後推郁佢

大陸果套比較多劉邦帶兵
最有印象都係彭城輸到仆街

覺得佢做蕭何怪怪地

開國皇帝嚟講劉邦算係咁
明朝朱元璋真係痴線,做佢臣子最慘

我都覺

果時細個覺得呢套野好悶,但而家睇番覺得好撚正,真係唔係而家d 三四線"主角"可以carry 到呢d 角色

佢初期投奔項梁係帶兵打仗

大陸個套都唔多掂
前期好鬼悶

岩岩追到項梁死個集
黎耀祥以家做親既角色 係個d一個走天下 無左佢唔得 硬係同以前做既角色唔同
btw 好懷念 以前 張可頤 吳美 江華 bobby 陳妙瑛 個堆人年代既劇

總係覺香港無咩演員做到自然流露霸氣
Jason Mamoa 嗰type, 徐錦江都差啲

大陸都有套口做楚漢
又係幾好睇，陳道明做劉邦
嗰套大制作啲，人物又多啲
唔知有無人睇過

我諗佢有俾機會韓信，但韓信get唔到，鍾意認叻

張可頤好好戲
原來用金枝既配樂

定左型啦
最岩做豬八戒

難兄難弟look 真係J死人

Netflix好似有

而家都J死人

唔反第1次俾人cap後仲唔學張良做神仙咩…再唔係點都應該有d相應野做…但佢又真係反既野唔做，唔反既野又唔做…身邊d人打晒開口牌，無心就屌死佢地喇…佢又由得d人繼續講…所以真係奇奇怪怪咁…

有呀，我就係喺netflix 睇
另外我都睇緊大秦帝國，又係幾好睇

稱完帝就搞佢身邊幫佢開國d人 其實都幾癡

香港人在廣州

youtuber之前仲有廣東話版,依家封得7788

我都係格硬飛住睇哂
7x集 後尾好悶

係，套名門暗戰真係眼都凸9埋

係，我諗過如果林雪喺三國無双轉做張飛，有邊個可以頂董卓呢個角色，又係要有霸氣，又真係諗唔出有邊個得

佢正氣但戇直，唐僧/李大蝦啱晒

Tvb有無買過黎播？想聽配音版唔想聽匪語

所以話佢極有可能係一條毒撚

第一次捉佢,降做侯無殺
就應該自己識做啦,你話劉邦仆街?
韓信為左封齊王,做既事仲仆街

Condom係咁架啦，以前越王咪試過囉

楚漢好似無
爭霸就有，呢套係西施屙屎嗰套

2邊 d 角色都詳細d

youtube仲有部份,2,3年前經常睇

可能驚後代要處理藩王啩

三國宜家仲有得上網睇廣東話版但佢cut咗好多

好可能呢個位真係劉邦心病嚟

因為我睇wiki 就話 佢身邊既人個d城池之類仲多過佢，
而且好多係呂后郁手

現實劉邦無咩殺開國功臣
搵借口降做侯就有
劉邦封左個FD做王,點知個FD走去造反

係，可以演曹操呢套陰濕地霸氣好多
直腸直肚地霸氣（項羽/張飛）好少，可能歷史上都無呢啲人，一廂情願咗 特登做反而反效果

netflix有冇廣東話?

韓信死時,劉邦係開心又可惜

爭霸好撚好睇

回到三國打仗可以一隻馬都無,,,
btw, 唔好幫TVB賺click rate plz

有咩好睇.....成班女人嘈

陳平都唔算好無德 最後都忠於劉氏 做權臣個陣都冇鬥死其他人 會幫人補鑊

張松支做趙雲

睇佢成個人生可以分幾期去睇…

成名前有跨下之辱，人窮志短，唔夠人黎就要跪…能屈能伸咁喇。

去左項羽同岩岩去劉邦到，無人重用佢，佢又會串過鬼識轉位走人…如果加埋成名前去睇，佢個人都真係世界仔…

但拜左將，打埋項羽，係人生最成功既時候，平定天下後，史記有寫佢同劉邦幾次既對話，都係有信心得黎識俾面劉邦，咁真係世界仔無誤喇。

但佢最後見唔對路，又唔走又唔講野話自己唔關事…完全唔似一個轉數高既世界仔既反應。

無，得匪語所以唔想睇，YouTube 得部分集數

咁冇佢真係出唔到蜀中

成隻馬咁

馬德鍾喺呢套戲份好重
佢完全演到夫差個自大feel 佢比郭羨妮迷住個樣又係好撚好笑

屌你老尾 情深款款咁

成日貪污賣官比人

到韓信出到蜀中開始控制唔到
史書記載劉邦聽到韓信要封王,嬲到屌柒使者
好彩張良提佢封假齊王咋

韓信應反時不反,反唔到先想反
最後仲送頭

歷史上好常見，俾你做皇帝，你都驚d大臣將軍有權有兵之後反你喇

所以張良係最醒，搞掂就走…想要富貴既，杯酒析兵權都係方法，最緊要係老細覺得你無威脅。

換係公司咪一樣
經理可以威脅到老細
你係老細唔搵機會,炒佢先奇

仲要無人打仗勁得過韓信唔驚就奇

係…果時劉邦果方都話打既話無人帶兵可以夠韓信打(我覺得佢地係保守姐), 所以先諗住用計捉左之後殺。

嗰陣睇到結局sad左

係，所以我好仔細讀呢段歷史，真係有好多打工既智慧

烈火雄心2超正呀

嫪毒先啱江華

一隻倀雞一隻樣衰
點同張可疑比啊

我唔知點解覺得蔣志光當年的男人四十 好好睇
雖然個陣好小個

宣萱好正
鄧萃雯 之前viu套婚內情幾好睇

江華真係太正
真係浪費晒
有佢豬八戒點上位

叫佢而家望番自己當年演既戲應該好尷尬

周秀娜行緊呢個路線

白雪雪姐姐

如果真係咁選角法，方進新可以成功復做低丁蟹

呢套既劉邦係大愛撚黎

記得韓信個FD 演技好撚屎

但佢喺劉邦面前仲話自己點勁喎，之後劉邦同佢講，你幾勁都好，都係要做我隻馬

呢套垃圾都拎黎講

當年火舞黃沙同金枝慾孽都好撚大製作

但江華真係幾做到 霸氣外露 個感覺。

佢同江華係電視劇都唔知做過好幾次一對

記得既有碧血劍，九五至尊同呢套

咁似愛回家入面既曹總既

「後面果幾個都係名牌大學畢業，而我得小學畢業，但最後佢哋幾個咪又係打我工」

因為佢自己都係咁爬上嚟

有，戲又好，人又靚

大陸啲宮廷鬥爭劇都係始於金枝慾孽

蔣志光係嗰種唔適合出面做領袖
但適合背後默默出謀獻策的人
所以做張良一流

平時做埋啲膠角
估唔到做張良咁正

佢係回到三國做荀文若又係好正

難兄難弟，茶是故鄉濃，呂四娘應該係佢最正既時候
仲有十萬噸情緣個眼鏡look

謀臣氣質

暖男爸爸入面算唔算閪女人

無野呀嘛？人閪，戲又閪，做咗咁多次比人綁架戲，又愈演愈差，明明應該做慣曬

以前幾鍾意睇江華做戲，戲路好闊但又演得掂
唐僧、連晉、雍正、唐玄宗、項羽，全部都唔同性格特色

我覺得呂后啱鄧萃雯呢啲
張可頤係好戲但係個樣始終太忠
個樣局限左
就算條眉向上畫都係覺得佢似忠

大秦帝國以前睇過頭3個系列，係幾正

請人出價一萬唔夠, 搵鬼入行咩

鄭子誠專做呢類險險角色

鍾意呀

其實係唔係因為以前支那窮請臨記平？

都係真心認為自己係好人，但做盡仆街事

唔係講緊角色 講緊佢本人比人個feel

印象中陳慧珊冇拍過古裝劇，好彩冇搵佢

韓信成隻癲狗咁勢要誅死項羽勁正

劉邦睢水兵敗如山倒又係好正

古裝真係唔係人人都carry到

利申幾鍾意佢,尤其係先生貴性/創世紀/隔世追兇

而家留返喺度而有料嘅好似得王心慰

項羽
肛華做古天樂個仔

鐵血保鏢、鐵馬尋橋都係呢種智者角色，好撚正

以為走得甩 係度串柒柒 點知比肛華拉住 正到

太刻意形造命運(劉) 同實力(項) 既對比 整到秋官只係有運氣咁

細個讀書覺得套劇好悶，大個睇返覺得好好睇 雖然同歷史有出入 最鍾意黎耀祥版嘅韓信真係演得好正 未成名嘅屈辱 成名後威風凜凜 好少見到黎耀祥咁有氣勢
漢初三傑選角真係無敵 蔣志光 黎耀祥 魯振順 入型入格

九方大陣

張可頤做呂四娘 傻傻地又得
佢做古裝冇得頂

魏豹

魯振順把聲好啱做好有威嚴嘅角色

成套戲都‘練’住喉嚨大聲講野
江華會唔會喉嚨痛

以家啲人講起呢啲古人 不其然就諗起佢哋飾演嘅古人樣

呢套野真係好好睇

惟一敗筆係劉邦，成條廢柴咁

依家拍大灣區愛情故事咪得

第一代女強人
係汪阿姐同didi姐

就係為咗突顯呂后嘅野心
礙於時代無得揸正實權
所以想嫁個可以成王嘅夫君
同項羽泛舟湖上又火星撞地球
所以咪搵個易控制又深得人心嘅劉邦

果陣因為楚漢開始欣賞佢，仲睇多左三國歷史

中學最鐘意睇呢套劇，到而家都好印象深刻

呢個真，古典美人 有氣質

你認真？

最撚鐘意江華做既項羽
西楚霸王果種悲劇英雄色彩做得好好

屌 我啱啱追番曬 勁好睇
江華同秋官真係好撚正
依家再追尋秦記

呢套又係好好睇
但已成過去，CCTVB無能力亦無人材拍返呢啲片

無人講亞父? 亞父都做得好撚正

羽兒 我一早叫你殺韓信此人

爭霸係好睇 但始終同尋泰 楚漢差d
依兩套依世應該都唔會超越到 兩套已經睇左不下5 次

依套係邊套劇？ 想睇番

諗起麗食其點讀

娜姐啲戲完全唔掂

黎耀祥後面條67 茄喱啡係咪洪永城嚟

由唔想出爾反爾 到接受個結果個位u turn得太快 想佢拖多一集

岩岩睇番哂成套戲 又真係停唔到 !
不過我覺得套戲為左主角光環, 將劉邦美化得太勁, 講到佢咩都係被迫咁
相反不斷黑化韓信

個陣既滕麗明

虞姬你呢個不祥人點解要害我羽兒

虞姬呢個不祥人！

爭霸
成套劇敗筆就係大便西施

平極都要錢
老解就最好，好似當年拍大決戰係軍委落order，拖左成十萬老解黎拍一蚊都唔洗比

其實當初套劇係咪想鋪伏線拍埋漢朝
最後個集交代既呂氏權力完全唔似tvb會係大結局會交代既野

唔明點解韓信攞唔到配角獎要等到大老爺先有份攞 韓信人物設定好過戴從文/武

cctvb

不過以前tvb真係人材百出，搵主角都難選擇邊個做，而家cctvb嚟嚟去去都係d on9仔做

吳堅毅

玩9漢王脫險

其實陳平 彭越 英布呢d都揀岩人

反而龍追麻麻
英布宜家係愛回家做個on9 阿叔

想睇返有集韓信叫人整架戰車
一開頭係青銅做
重到咁點上戰場啊

-對比之前陳豪個套宮心計d對白尷到仆街，邊有人講野好似砌puzzle咁格梗放d扮古文排比，對比句入去，初中生作文咁

大龍生最近睇番套野夏侯嬰講野成日凝住佢會講金城安你呢個打靶仔

安茜姑姑又做得好好

四娘同十萬噸情緣

史實劉邦仆街好多，走佬個時推仔女落車，夏侯嬰睇唔過眼，佢差d殺埋佢。殺功臣，晚年想殺埋狗肉佬。反而韓信大量好多，之前要佢跨褲腳個mk都搵返佢，獎佢。個時d兵係佢係趙地一手一腳組建，係齊地有本錢自立都唔反，佢最多只係恃才傲物，死得算冤枉

之後係咪淡出左？

如妃真係好霸氣

退出好耐啦 結左婚生仔

死扑佬

諗起溏心3的對白
句句都硬塞揭後語同所謂爛gag

唔去google search下我以為係真係讀麗食其
力二基

又係神作

呢d咁嘅鳩劇，夾硬搵交嗌，拍到2都老撚套啦，仲要3

虞姬真係好正
細個覺得佢幾醜
大個左覺得世上罕人氣質美女

X3

三連星

佢而家都仲好靚

裂土封王喺漢初都係好普通嘅事
所謂嘅功臣好多都係近似諸侯嘅存在
有啲喺劉邦稱帝前已經係王
反而好似秦始皇呢啲高度中央集權喺當時先至唔正常
就算漢朝都到咗武帝先至叫搞掂晒

其實都膠膠地
項羽冇稱過帝
竟然自稱朕

認真，韓信.英布.彭越呢3條友如果楚漢戰爭傾向項羽呢邊，可能下場會冇咁慘

呢個寡人哭𠹌左喎

雖然無咩兵
但係打得好緊張
韓信第一次VS 項羽, 個畫面不斷飛兩邊用咩招

Between 講左16頁，有無人講當年嘉碧兒好正

支那套楚漢傳奇同新三國有唔少演員係重覆

樊噲同張飛係同一個演員
項羽同呂布係同一個演員
李斯同荀彧係同一個演員
秦始皇同劉備係同一個演員
秦二世同曹丕係同一個演員
趙高同袁紹係同一個演員

睇落真係會以為自己睇緊三國

楚漢驕雄入面既湯盈盈個造型好靚，再配埋佢把楚楚可憐既聲，同薄姬係絕配

好撚記得回到三國關羽張飛同趙雲都係做步兵無馬騎

屌佢老母唔講仲以為睇緊后食天地2 真人版

其實除左選角好之外
以前cctvb啲幕後都好高質
連資料搜集都係大學歷史系出身
不過依家已經走左好多換晒人
所以加加埋埋做出黎個劇本對白絕對唔差

史實韓信係咪特登害死講野君？

張家輝

十萬噸情緣被人低估得好緊要

蔣志光做軍師果種感覺又係好正

首歌好正

搵唔到高清

就算拍20集都會去Santa Monica 拍外景
高汁到呢

呢套劇個曹參變左二打六
明明史實佢係全能
文韜武略皆精
結果呢到都冇人提過佢

係
不過一開口講嘢就成個低能妹咁

關於武勇，史記載曰：「身被七十創，攻城掠地，功最多，宜第一。」

關於治術，百姓歌頌曰：「蕭何為法，若畫一；曹參代之，守而勿失。載其清淨，民以寧一。」[11]

太史公司馬遷曰：「曹相國參攻城野戰之功所以能多若此者，以與淮陰侯俱。及信已滅，而列侯成功，唯獨參擅其名。參為漢相國，清靜極言合道。然百姓離秦之酷後，參與休息無為，故天下俱稱其美矣。」[10]

維基下先知佢都好屈機,有自知自明

鬼叫cctvb搵咗個二打六卲傳勇去演曹參咩
如果cctvb搵個當時一線既人去演應該會唔同哂

細個覺得好好睇

演技屎

以前tvb劇選角真係屈機，但最緊要連配角都carry埋部戲先勁
魯振順- 一睇魯振順就會諗起蕭何，但同時又會諗起埋比干同東方不敗
蔣志光- 做張良真係好正，文人智者入型入格，但同事又會諗起詹士安，岑日忠，史高拔，毫無違和感
羅樂林- 范增做得好正，但如果俾佢做蕭何佢應該都carry到

魯振順完全係為左古裝而生
明明個樣絕對唔係靚仔
但一著古裝自帶氣場，英氣凜凜

一合拍就會懶係潮

成套劇既精華對白

趙雲徒步救阿斗

劉關張 三英變三步兵

eh...條片呂后係咁自稱哀家都算對白唔差?

你無睇過佢做丁蟹咩？
劉松仁加秋官又係大時代既組合

吞食天地最起碼都可以搶馬黎用
回到三國搵條馬毛都搵唔到

但係佢做完柴狗上咁神檯之後
好似搣唔甩陣味咁
好似郭晉安做完阿旺一樣
拍咩劇都係嗰個tone

好正常啦，俾人個印象太深
掉轉湯盈盈俾人當左 2 奶格幾多年，到拍套咩呀好先全面洗底

正氣 唐僧
邪氣 老外
霸氣 項羽
貴氣 雍正/乾隆

佢全部都駕馭到

太多文戲，但係節奏悶，
最慘係場境場場都好暗，
除左十個八個之前投胎拍過三國果d，
其他配角睇唔真佢地既演技。

成套野最正係卜卜脆既嘉碧儀

我講左 正到痴晒線
好彩一早就引退 唔留係垃圾TVB

樊噲 曹參 夏候嬰 項莊 龍且 鍾離未 子期 章邯
呢d選角就差

陳平 蕭何 亞父 英布 雍齒 項梁 項伯 義帝
呢d 配角 就冇得頂

有CG熊貓

戰車陣 = 四架戰車轉轉轉

鉅鹿有略施火計

根本個個都做得好好
連果啲身邊啲卒都入哂戲
套劇咁多場群戲
唔多唔少會互相影響到

仲有無業樓民果個長毛

派膠 大蝦

江華

藍屍

呢條未算，下面呢條8：09後面啲兵先搞笑

識貨

樊噲都還可以
起碼鴻門宴，修棧道，憎韓信到服韓信
呢啲都有啲位令人記得
其他就真係唔太得
譚道德淨係識揸車

楚漢差過三國好多

同意，鄭少秋做小男人好正， 項羽，韓信，張良，蕭何，樊噲，呂后，范亞父，全部做到覺得個歷史人物就係佢哋咁嘅樣

戲既野磨磨下就有啦

但呢個style既人少
糖妹 樂瞳呢啲4張都仲行靚妹路線

佢拍騎呢大狀民初look都已唔幾唔夾下
好彩係笑片
但佢做專業人士真係一流聶寶言

先生貴性 隔世追兇

呢套幾好睇其實，蘇永康做到果種濕濕鳩鳩嘅feel

呢套每一兩年實會重溫一次
嗰七日sweet到癲
唔係嗰啲好作狀嘅浪漫嚟

會掛念就承認太掛念

仲有會睇下當四葉草遇上劍尖時

記得天與地既片花好似有張家輝

虞美人

姚瑩瑩 藍屍 坡狗 講野咁多年都係唔正

張良好似係魯肅

寶珠過海結果去左大埔笑撚死我

樊噲 章邯 唔差吖

係，嗰陣仲以為佢真係會返去還劇約。

係，d 人將化骨龍條片剪片剪落假如家明冇死，
過左十幾年就係咁。

張飛好似仲有拍梁山伯
個角色性格又係差唔多
反而項羽搵呂布拍,個樣唔夾囉

張飛咪拍埋黑旋風囉
正常嘅，無記錯黑旋風本身個形象就係黎自演義嘅張飛

雖然係咁 但觀眾都好難入戲
睇過有套戲定劇 連詩雅演心理專家定醫生心諗都好唔match下喎

吳美珩真係大左先識欣賞
九五至尊細個覺得佢阻頭阻勢
大個睇返覺得佢同江華好夾, 只係時代唔同, 好可惜

秋官同劉松仁既組合最大既話題性就係佢地既私怨

唔係話佢地無合作過況且大時代劉松仁只係客串性質

因為同一個導演果幾個都係高希希愛將

項羽個演員真係搣唔甩浸呂布味
曹丕個演員做曹丕做到成個秦二世咁
反而秦始王個演員真心佩服，做劉備秦始王定係曹操都好出色

但三國好似早過楚漢喎，竟然曹丕做到二世咁

艾威做樊噲一定唔差起碼好過當初想搵既歐錦棠先

佢做曹丕做到成個弱智咁完全無君王既霸氣

做二世呢類角色啱曬佢

歷史形象都樊噲=張飛=李逵應該係轉世嚟

我都覺得劉備演員好勁
秦王同劉備完全唔同性格演到分別

其實張飛正史形象唔同，演義張飛先係

咪又係打部下打到被殺 性格唔差得遠

殘暴一樣但重點唔係無腦，而且正史無講張飛愛飲酒搞到失徐州，漢中之戰佢自己食腦用地型打低張郃，玩三國志佢統領得八十幾，其實應該升返做九十幾會合理啲，而且無外表形容

即由冷酷殘爆勇猛但有腦變做粗心勇猛無機心愛恨分明嘅粗人，其實有唔同

我又唔係咁睇
曹操臨死問佢有冇殺沖兒個段好好睇

想睇下啲輸波教室呢啲片

我覺得佢演項羽幾好喎
夠高大.大隻夠霸氣個樣又幾英
同埋表現到項羽果種傲氣.目空一切
同埋佢係香港人黎

台灣人，雖然父母香港人，但台灣長大，身份認同應該係台灣人

佢係中國台灣人奶共奶到癲

佢老婆都幾靚

韓信一D 都唔襯喎.......史上第一戰略家之一

而家好睇既歷史劇愈來愈少
唔好講香港
只講中國,成日拍啲偶像劇化既歷史劇,班垃圾小鮮肉當道
好睇既歷史認真劇,都係幾年前套大軍師司馬懿了

講起楚漢
除左陳道明,何遠東版外
我前排GOOGLE左,原來有套都係中國拍,黃秋生做劉邦

但冇時間睇,有冇巴打睇過覺得點?
呢套野係連登黃男神秋生哥既,CCTOY冇得吠

兩個鬥演技

呢段真係做得好好, 時機恰到好處

之後tvb d 宮廷劇集集都類似呢d 睇到好煩

仆街 咁撚多tvbusa YouTube link
無線5毛開post嚟

依套野真係好神同尋秦記可以話係雙絕 之後都諗唔到邊套係同級數 又要講到啲歷史野好似真嘅咁 又要搞到笑 演員又出色 細個嗰陣真係日日追 之後可能要講到九五之尊 Bobby既洗冤錄 金玉滿堂 金裝四大才子 羅嘉良既先生貴姓 流金歲月 創世紀 當年真係天下無敵 而家冇啦...

蔣志光做張良CAN NOT LOSE

封神榜

早排見NETFLIX上大陸套楚漢諗住睇下
勁垃圾
拖到第十集都未斬白蛇
d 選角又勁唔掂韓信成個弱智仔咁

有冇人解答到

唔係直接 係算間接害死 史實係韓信謀士勸韓信未收到劉邦停止討伐 分析過先繼續進攻

好嘈

早五至十年大陸既歷史古裝片都幾高質
無論係台詞服裝擺設甚至演員都好有實力
例子有大秦帝國，軍師聯盟，新三國同水滸傳都唔錯

雖然講緊都一堆垃圾劇中既金蛋

不過而家阿翠上台之後乜鳩都唔俾拍個下麻煩

11年水滸傳超熱血超好睇 識貨

打鬥畫面做得好好

當年大台巡禮，選角唔係佢地
項羽係鄭少秋做
劉邦係劉松仁做

求你鞭打本王都好好笑

而家d古裝只係著住古裝講現代台詞，根本冇諗過點寫

嗰陣時咪又大把人笑尻江華大聲講嘢當有霸氣

岩岩特登搵返出黎睇
笑死我

YouTube一見到個演員，特別係睇返軍師聯盟

成班人笑先帝創業未半而中道叛漢，今天天下三分于和偉佔其二

但佢又真係做邊個都做得好好

中間揀過黎睇
成套野80集，去到50集先登壇拜將，拖得太慢

台灣三聯幫

佢九5之尊 尋秦記 楚漢 真係做得好好

鐵馬尋橋
係cctvb最後絕唱

見係新三國個高希希先有興趣睇估唔到咁廢
睇過黎耀祥做再睇佢個韓信真係睇唔慣

點解拍拍下換左人既

老母當時真係咁講

劉邦! 你出爾反爾!

變咗丁蟹好有霸氣
同于和偉飾演劉備同曹操一樣
演乜似乜

香港洪興，日本山田組，亞洲鐵三角

其實做到
男人之苦嗰陣

但項羽要年輕，佢個時都40啦無記錯的話

鄭少秋1947年
大項羽一倍

江華都40, 係靚仔D姐

同埋古人個樣應該早熟D
古人隨時10歲已經出黎練兵

你唔見上一代D 人十幾歲已經好成熟(個樣)
依家大學畢業廿幾歲都ON99 咁

貪財好色之徒

都叫細過鄭少秋過十年做到個感覺
但鄭少秋仲大過劉松仁

我反而覺得秋仔做項羽唔似
第一太老
第二睇完江華做項羽 佢仲有霸氣

反而劉松仁做有心計既劉邦真係似
但秋仔做既劉邦做到咩都係比人推去做都幾好睇

套戲好似兩個唔妥大家咁，史實唔係？

近年食為奴咪夠屈機

我都覺 劉松仁做劉邦有啲老奸巨猾更合適

以前的人
樣同聲都係老積啲成熟啲
究竟係基因定飲食問題
宜家成堆乸型童顏mk

以前D 人早出黎做野, 尤其係捱得多就殘
讀書果隻辛苦同做野果隻捱有D 唔同

古代一出世就隨時命都無, 個樣應該老多倍
項羽廿幾歲已經打過咁多仗, 由起義到分封到比人反, 無日安寧, 個樣40-50歲都似

貼tvb都算，仲要貼bilibili

其實係以前啲人把聲同而家年紀大咗既上一代似，先覺得佢地把聲係老積同成熟

煙雨濛濛 1973年 (鄭少秋 26歲)

陸小鳳 1976年 (鄭少秋 29歲)

誓要入刀山 1978年 (鄭少秋 31歲)

倚天屠龍記 1978年

宜家邊可能有25-32歲的人會有咁的聲線
以前啲人真係好成熟 廿幾三十歲就好似已經有40-60歲的經歷

最記得首主題曲

記得當年高登笑鳩佢個造型似耶穌

爭霸其實幾好睇，不過當年收視好低

自己覺得最好睇就係最尾果幾集，夫差去打晉國爭霸，手執牛耳，但另一方面勾踐又打去老巢搞到佢家無可歸，當時范蠡叫佢唔好返去送死但佢堅持要打返去，最後輸咗，俾勾踐侮辱，想自殺勾踐都唔俾，最後范蠡送把劍俾佢自行了結，果段高低起跌真係幾好睇

你係沛縣俾人重重圍困，係邊個單人匹馬殺入重圍救你出黎？係我呀

其實范蠡都當左夫差係半個主公係真心想幫佢打天下
但礙於情義只好幫翻劉松仁
當年睇到夫差想自殺范蠡俾把劍佢真係好正

爭霸又係難得無悶場

士為知己者死，夫差至少臨死收到范蠡情義

范蠡可以俾夫差有尊嚴咁死，而且亦為夫差謀咗條生路，奈何夫差不聽其言

勾踐同劉邦 都係仆街

嬴左就殺功臣

范蠡有勸過文種勾踐只可共患難不可共富貴，復國後應功成身退但文種無聽其勸告，結果鳥盡弓藏

我都想知廿幾歲仲係中學生樣

結局好有感觸
范蠡真係俠士嚟
雖然佢係幫勾踐復國 而接近夫差
但亦都應承夫差 幫佢稱霸中原 好有仁義
用傷害最少人嘅方法幫勾踐

好深刻係伍子胥死 其實真係佢自己攞嚟 同齊國勾結
而伍子胥覺得係范蠡害死佢
范蠡仲話佢係大英雄 伍子胥做嘅一切都係為咗吳國 只怪夫差太自大...

孫武其實係另一個范蠡, 打贏左之後就隱退
伍子胥係另一個文種, 跟住個痴線佬最後死

呂4娘好撚靚

我覺得佢好靚好有氣質
最鍾意佢做安茜